# UC MO-AO1-MI {.title}

[UC MO-AO1-MI Moduł rozszerzający](http://pl.unitecontrol.com/MO-AO1-MI.html) – 1 wyjście analogowe, 2 wyjście cyfrowe

![](images/MO-AO1-MI/device.png) {.img-responsive}

## Zasady bezpieczeństwa

* Przed pierwszym uruchomieniem urządzenia należy zapoznać się z niniejszą instrukcją obsługi;
* Przed pierwszym uruchomieniem urządzenia należy upewnić się, że wszystkie przewody zostały podłączone prawidłowo;
* Należy zapewnić właściwe warunki pracy, zgodne ze specyfikacją urządzenia (np.: napięcie zasilania, temperatura, maksymalny pobór prądu);
* Przed dokonaniem jakichkolwiek modyfikacji przyłączeń przewodów, należy wyłączyć napięcie zasilania.

## Charakterystyka modułu

### Przeznaczenie i opis modułu

* Moduł 1AO posiada 1 wyjście analogowe prądowe (0-20mA lub 4-20mA) i 1 wyjście analogowe napięciowe (0-10V). Jednocześnie mogą być wykorzystywane oba wyjścia. Dodatkowo moduł wyposażony jest w 2 wejścia cyfrowe z opcją licznika. Do wejść można podłączyć również jeden enkoder. Ustawianie wartości następuje za pomocą magistrali RS485 (protokół Modbus), dzięki czemu w prosty sposób można zintegrować moduł z popularnymi sterownikami PLC, HMI lub komputerami PC wyposażonymi w odpowiednie przejściówki.
* Moduł ten podłączany jest do magistrali RS485 za pomocą dwu przewodowej skrętki. Komunikacja odbywa się z wykorzystaniem protokołu MODBUS RTU lub MODBUS ASCII. Zastosowanie 32-bitowego procesora z rdzeniem ARM zapewnia szybkie przetwarzanie danych i szybką komunikację. Prędkość transmisji jest konfigurowalna od 2400 do 115200.
* Moduł przeznaczony jest do montażu na szynie DIN zgodnie z normą DIN EN 5002.
* Moduł został wyposażony z zestaw diod LED (kontrolek), używanych do wskazywania stanu wyjść przydatnych w celach diagnostycznych i pomagających w znalezieniu błędów.
* Konfiguracja modułu odbywa się przez USB za pomocą dedykowanego programu komputerowego. Możliwa jest również zmiana parametrów za pomocą protokołu MODBUS.

### Specyfikacja techniczna

<table>
  <tr>
    <th rowspan="2" bgcolor="#e6e6ff"><b>Zasilanie</b>
    </th>
    <th>Napięcie</th>
    <th>10-36 VDC; 10-28 VAC </th>
  </tr>
  <tr>
    <th>Prąd maksymalny</th>
    <th>DC: 90 mA @ 24V
      <br>AC: 170 mA @ 24V</th>
  </tr>
  <tr>
    <td rowspan="5" bgcolor="#e6e6ff"><b>Wyjścia </b>
    </td>
    <td>Liczba wyjść</td>
    <td>2</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Wyjście napięciowe</td>
    <td>0V do 10V (rozdzielczość 1.5mV)</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Wyjście prądowe</td>
    <td>0mA do 20mA (rozdzielczość 5μA);
      <br>4mA do 20mA (wynik w promilach – 1000 kroków) (rozdzielczość 16μA)</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Rozdzielczość przetwornika</td>
    <td>12 bitów</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Czas przetwarzania DAC</td>
    <td>16ms / kanał</td>
  </tr>
  <tr>
    <td rowspan="7" bgcolor="#e6e6ff">
      <br><b>Wejścia cyfrowe</b>
    </td>
    <td>Ilość wejść</td>
    <td>2</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Zakres napięć</td>
    <td>0 – 36V</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Stan niski „0”</td>
    <td>0 – 3V</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Stan wysoki „1”</td>
    <td>6 – 36V</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Impedancja wejściowa</td>
    <td>4kΩ</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Izolacja</td>
    <td>1500 Vrms</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Typ wejść</td>
    <td>PNP lub NPN</td>
  </tr>
  <tr>
    <td rowspan="4" bgcolor="#e6e6ff"><b>Liczniki</b>
    </td>
    <td>Ilość</td>
    <td>2</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Rozdzielczość</td>
    <td>32 bity</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Częstotliwość</td>
    <td>1kHz (max)</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Szerokość impulsu</td>
    <td>500 μs (min)</td>
  </tr>
  <tr>
    <td rowspan="2" bgcolor="#e6e6ff"><b>Temperatura</b>
    </td>
    <td>Pracy</td>
    <td>-20 °C - +65°C</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Przechowywania</td>
    <td>-40 °C - +85°C</td>
  </tr>
  <tr>
    <td rowspan="4" bgcolor="#e6e6ff"><b>Złącza</b>
    </td>
    <td>Zasilające</td>
    <td>3 pinowe</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Komunikacyjne</td>
    <td>3 pinowe</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Wejścia i wyjścia</td>
    <td>2 x 3 pinowe</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Konfiguracyjne</td>
    <td>Mini USB</td>
  </tr>
  <tr>
    <td rowspan="3" bgcolor="#e6e6ff"><b>Wymiary</b>
    </td>
    <td>Wysokość</td>
    <td>90 mm</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Głębokość</td>
    <td>56 mm</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Szerokość</td>
    <td>17 mm</td>
  </tr>
  <tr>
    <td bgcolor="#e6e6ff"><b>Interfejs</b>
    </td>
    <td>RS485</td>
    <td>Do 128 urządzeń</td>
  </tr>
</table>

### Wymiary modułu

Wygląd i wymiary modułu znajdują się na rysunku poniżej. Moduł mocowany jest bezpośrednio do szyny w przemysłowym standardzie DIN. 

![](images/MO-AO1-MI/overview.png) {.img-responsive}


## Konfiguracja komunikacji

### Uziemienie i ekranowanie

W większości przypadków, moduł będzie zainstalowany w obudowie wraz z innymi urządzeniami, które generują promieniowanie elektromagnetyczne. Przykładami takich urządzeń są przekaźniki i styczniki, transformatory, sterowniki silników itp. To promieniowanie elektromagnetyczne może powodować zakłócenia elektryczne zasilania i przewodów sygnałowych, a także promieniując bezpośrednio do modułu, powodując negatywne skutki dla systemu. Odpowiednie uziemienie, osłony oraz inne działania ochronne należy podjąć na etapie instalacji, aby zapobiec tym efektom. Te działania ochronne obejmują m.in. uziemienie szafy sterowniczej, uziemienie modułu, uziemienie ekranowania przewodów, zabezpieczenie urządzeń przełączających, prawidłowego okablowania, jak również uwzględnienie typów kabli i ich przekrojów. 

### Terminator

Efekty linii transmisyjnej często powodują problemy w sieciach teleinformatycznych. Problemy te dotyczą najczęściej tłumienia sygnału i odbić w sieci.

Aby wyeliminować obecność odbić od końców kabla, należy na obu jego końcach zastosować rezystor o impedancji równej impedancji charakterystycznej linii. W przypadku skrętki RS485 typową wartością jest 120 Ω.

### Typy rejestrów Modbus

Są 4 typy zmiennych dostępnych w module. 

<table>
  <tr>
    <td bgcolor="#e6e6ff"><b>Typ</b>
    </td>
    <td bgcolor="#e6e6ff"><b>Adres początkowy</b>
    </td>
    <td bgcolor="#e6e6ff"><b>Zmienna</b>
    </td>
    <td bgcolor="#e6e6ff"><b>Dostęp</b>
    </td>
    <td bgcolor="#e6e6ff"><b>Rozkaz Modbus</b>
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>1</td>
    <td>00001</td>
    <td>Wyjścia cyfrowe</td>
    <td>Bitowy
      <br>Odczyt i zapis</td>
    <td>1, 5, 15</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>2</td>
    <td>10001</td>
    <td>Wejścia cyfrowe</td>
    <td>Bitowy
      <br>Odczyt</td>
    <td>2</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>3</td>
    <td>30001</td>
    <td>Rejestry wejściowe</td>
    <td>Rejestrowy
      <br>Odczyt</td>
    <td>3</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>4</td>
    <td>40001</td>
    <td>Rejestry wyjściowe</td>
    <td>Rejestrowy
      <br>Odczyt i zapis</td>
    <td>4, 6, 16</td>
  </tr>
</table>

### Ustawienia komunikacji

Dane w modułach przechowywane są w 16 bitowych rejestrach. Dostęp do rejestrów odbywa się za pomocą protokołu MODBUS RTU lub MODBUS ASCII.

#### Domyślne parametry

<table>
  <tr>
    <td bgcolor="#e6e6ff"><b>Nazwa parametru</b>
    </td>
    <td bgcolor="#e6e6ff"><b>Wartość</b>
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td><b>Adres</b>
    </td>
    <td>1</td>
  </tr>
  <tr>
    <td><b>Prędkość transmisji</b>
    </td>
    <td>19200</td>
  </tr>
  <tr>
    <td><b>Parzystość</b>
    </td>
    <td>Nie</td>
  </tr>
  <tr>
    <td><b>Ilość bitów danych</b>
    </td>
    <td>8</td>
  </tr>
  <tr>
    <td><b>Ilość bitów stopu</b>
    </td>
    <td>1</td>
  </tr>
  <tr>
    <td><b>Opóźnienie odpowiedzi [ms]</b>
    </td>
    <td>0</td>
  </tr>
  <tr>
    <td><b>Tryb Modbus</b>
    </td>
    <td>RTU</td>
  </tr>
</table>

#### Rejestry konfiguracyjne

<table>
  <tr>
    <td bgcolor="#e6e6ff"><b>Adres</b>
    </td>
    <td bgcolor="#e6e6ff"><b>Nazwa</b>
    </td>
    <td bgcolor="#e6e6ff"><b>Wartości</b>
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>40002</td>
    <td>Adres modułu</td>
    <td>Od 0 do 255</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>40003</td>
    <td>Prędkość transmisji</td>
    <td>0 – 2400
      <br>1 – 4800
      <br>2 – 9600
      <br>3 – 19200
      <br>4 – 38400
      <br>5 – 57600
      <br>6 – 115200
      <br>inna wartość – wartość * 10</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>40005</td>
    <td>Parzystość</td>
    <td>0 – brak
      <br>1 – nieparzystość
      <br>2 – parzystość
      <br>3 – zawsze 1
      <br>4 – zawsze 0</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>40004</td>
    <td>Bity Stopu LSB</td>
    <td>1 – jeden bit stopu
      <br>2 – dwa bity stopu</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>40004</td>
    <td>Bity Stopu MSB</td>
    <td>7 – 7 bitów danych
      <br>8 – 8 bitów danych</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>40005</td>
    <td>Opóźnienie odpowiedzi</td>
    <td>Czas w ms</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>40007</td>
    <td>Tryb Modbus</td>
    <td>0 – RTU
      <br>1 – ASCII</td>
  </tr>
</table>

## Wskaźniki diodowe

![](images/MO-AO1-MI/leds.gif) {.img-responsive}

<table>
  <tr>
    <td bgcolor="#e6e6ff"><b>Wskaźnik</b>
    </td>
    <td bgcolor="#e6e6ff"><b>Opis</b>
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td bgcolor="#e6e6ff">ON</td>
    <td>Zapalona dioda oznacza, że moduł jest poprawnie zasilany.</td>
  </tr>
  <tr>
    <td bgcolor="#e6e6ff">TX</td>
    <td>Dioda zapala się, gdy moduł odebrał prawidłowy pakiet i wysyła odpowiedź.</td>
  </tr>
  <tr>
    <td bgcolor="#e6e6ff">V<sub>OUT</sub>
    </td>
    <td>Dioda zapala się, gdy napięcie wyjściowe jest różne od 0</td>
  </tr>
  <tr>
    <td bgcolor="#e6e6ff">I<sub>OUT</sub>
    </td>
    <td>Dioda zapala się, gdy prąd wyjściowy jest różny od 0</td>
  </tr>
  <tr>
    <td bgcolor="#e6e6ff">I1, I2</td>
    <td>Stan wejść 1, 2</td>
  </tr>
</table>

## Schemat blokowy modułu

![](images/MO-AO1-MI/scheme.png) {.img-responsive}

## Podłączenie modułu

![](images/MO-AO1-MI/connection.gif) {.img-responsive}

## Rejestry modułu

### Dostęp rejestrowy

<table>
  <thead>
    <tr>
      <td colspan="3" bgcolor="#e6e6ff"><b>Adres</b>
        <br><b>Modbus Dec Hex</b>
      </td>
      <td bgcolor="#e6e6ff"><b>Nazwa rejestru</b>
      </td>
      <td bgcolor="#e6e6ff"><b>Dostęp</b>
      </td>
      <td bgcolor="#e6e6ff"><b>Opis</b>
      </td>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>30001</td>
      <td>0</td>
      <td>0x00</td>
      <td>Wersja/Typ</td>
      <td>Odczyt</td>
      <td>Typ i wersja urządzenia</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>40002</td>
      <td>1</td>
      <td>0x01</td>
      <td>Adres Modułu</td>
      <td>Odczyt i zapis</td>
      <td>Adres Modułu</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>40003</td>
      <td>2</td>
      <td>0x02</td>
      <td>Prędkość</td>
      <td>Odczyt i zapis</td>
      <td>Prędkość transmisji</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>40004</td>
      <td>3</td>
      <td>0x03</td>
      <td>Bity stopu</td>
      <td>Odczyt i zapis</td>
      <td>Ilość bitów stopu</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>40005</td>
      <td>4</td>
      <td>0x04</td>
      <td>Parzystość</td>
      <td>Odczyt i zapis</td>
      <td>Bit parzystości</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>40006</td>
      <td>5</td>
      <td>0x05</td>
      <td>Opóźnienie</td>
      <td>Odczyt i zapis</td>
      <td>Opóźnienie odpowiedzi</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>40007</td>
      <td>6</td>
      <td>0x06</td>
      <td>Typ Modbus</td>
      <td>Odczyt i zapis</td>
      <td>Typ protokołu Modbus </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>40009</td>
      <td>8</td>
      <td>0x09</td>
      <td>Watchdog</td>
      <td>Odczyt i zapis</td>
      <td>Watchdog</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>40033</td>
      <td>32</td>
      <td>0x20</td>
      <td>Odebrane ramki LSB</td>
      <td>Odczyt i zapis</td>
      <td rowspan="2">Ilość odebranych ramek</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>40034</td>
      <td>33</td>
      <td>0x21</td>
      <td>Odebrane ramki MSB</td>
      <td>Odczyt i zapis</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>40035</td>
      <td>34</td>
      <td>0x22</td>
      <td>Błędne ramki LSB</td>
      <td>Odczyt i zapis</td>
      <td rowspan="2">Ilość odebranych błędnych ramek</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>40036</td>
      <td>35</td>
      <td>0x23</td>
      <td>Błędne ramki MSB</td>
      <td>Odczyt i zapis</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>40037</td>
      <td>36</td>
      <td>0x24</td>
      <td>Wysłane ramki LSB</td>
      <td>Odczyt i zapis</td>
      <td rowspan="2">Ilość wysłanych ramek</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>40038</td>
      <td>37</td>
      <td>0x25</td>
      <td>Wysłane ramki MSB</td>
      <td>Odczyt i zapis</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>30051</td>
      <td>50</td>
      <td>0x32</td>
      <td>Wejścia</td>
      <td>Odczyt</td>
      <td>Stan wejść ≠ 0 → bit zapalony</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>30052</td>
      <td>51</td>
      <td>0x33</td>
      <td>Wyjścia</td>
      <td>Odczyt</td>
      <td>Stan wyjść ≠ 0 → bit zapalony</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>40053</td>
      <td>52</td>
      <td>0x34</td>
      <td>Wyjście analogowe 1 prądowe</td>
      <td>Odczyt i zapis</td>
      <td>Wartość wyjścia analogowego:
        <br>w μA dla
        <br>0 - 20mA (max 20480)
        <br>
        <br>w ‰ dla
        <br>4-20mA (max 1000)</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>40054</td>
      <td>53</td>
      <td>0x35</td>
      <td>Wyjście analogowe 2 napięciowe</td>
      <td>Odczyt i zapis</td>
      <td>Wartość wyjścia analogowego:
        <br>
        <br>w mV (max 10240)</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>40055</td>
      <td>54</td>
      <td>0x36</td>
      <td>Licznik 1 LSB</td>
      <td>Odczyt i zapis</td>
      <td rowspan="2">32-bitowy licznik 1</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>40056</td>
      <td>55</td>
      <td>0x37</td>
      <td>Licznik 1 MSB</td>
      <td>Odczyt i zapis</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>40057</td>
      <td>56</td>
      <td>0x38</td>
      <td>Licznik 2 LSB</td>
      <td>Odczyt i zapis</td>
      <td rowspan="2">32-bitowy licznik 2</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>40058</td>
      <td>57</td>
      <td>0x39</td>
      <td>Licznik 2 MSB</td>
      <td>Odczyt i zapis</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>40059</td>
      <td>58</td>
      <td>0x3A</td>
      <td>LicznikP 1 LSB</td>
      <td>Odczyt i zapis</td>
      <td rowspan="2">32 bitowa przechwycona wartość licznika 1</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>40060</td>
      <td>59</td>
      <td>0x3B</td>
      <td>LicznikP 1 MSB</td>
      <td>Odczyt i zapis</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>40061</td>
      <td>60</td>
      <td>0x3C</td>
      <td>LicznikP 2 LSB</td>
      <td>Odczyt i zapis</td>
      <td rowspan="2">32 bitowa przechwycona wartość licznika 2</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>40062</td>
      <td>61</td>
      <td>0x3D</td>
      <td>LicznikP 2 MSB</td>
      <td>Odczyt i zapis</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>40063</td>
      <td>62</td>
      <td>0x3E</td>
      <td>Przechwyć</td>
      <td>Odczyt i zapis</td>
      <td>Przechwyć wartości liczników</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>40064</td>
      <td>63</td>
      <td>0x3F</td>
      <td>Status</td>
      <td>Odczyt i zapis</td>
      <td>Przechwycono licznik</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>40065</td>
      <td>64</td>
      <td>0x40</td>
      <td>Wartość domyślna wyjścia analogowego 1 prądowego</td>
      <td>Odczyt i zapis</td>
      <td>Wartość domyślna wyjść ustawiana w momencie załączenia zasilania oraz na skutek zadziałania watchdoga</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>40066</td>
      <td>65</td>
      <td>0x41</td>
      <td>Wartość domyślna wyjścia analogowego 2 napięciowego</td>
      <td>Odczyt i zapis</td>
      <td>Wartość domyślna wyjść ustawiana w momencie załączenia zasilania oraz na skutek zadziałania watchdoga</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>40067</td>
      <td>66</td>
      <td>0x42</td>
      <td>Konfiguracja wyjścia analogowego 1 prądowego</td>
      <td>Odczyt i zapis</td>
      <td>Konfiguracja trybu wyjścia:
        <br>
        <br>0 – wyjście wyłączone
        <br>2 – wyjście prądowe 0-20mA
        <br>3 – wyjście prądowe 4-20mA</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>40068</td>
      <td>67</td>
      <td>0x43</td>
      <td>Konfiguracja wyjścia analogowego 2 napięciowego</td>
      <td>Odczyt i zapis</td>
      <td>0 – wyjście wyłączone
        <br>1 – wyjście napięciowe </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>40069</td>
      <td>68</td>
      <td>0x44</td>
      <td>LicznikKonf 1</td>
      <td>Odczyt i zapis</td>
      <td rowspan="2">Konfiguracja liczników:
        <br>+1 – liczenie czasu (jeśli zero liczenie impulsów)
        <br>+2 – przechwytywanie wartości co 1 sek
        <br>+4 – przechwytywanie jeśli wejście nieaktywne
        <br>+8 – automatyczne zerowanie po przechw.
        <br>+16 – zerowanie licznika, jeśli wejście nieakt.
        <br>+32 – enkoder</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>40070</td>
      <td>69</td>
      <td>0x45</td>
      <td>LicznikKonf 2</td>
      <td>Odczyt i zapis</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

### Dostęp bitowy

<table>
  <thead>
    <tr>
      <td bgcolor="#e6e6ff"><b>Adres</b>
        <br><b>Modbus</b>
      </td>
      <td bgcolor="#e6e6ff"><b>Adres</b>
        <br><b>Dec</b>
      </td>
      <td bgcolor="#e6e6ff"><b>Adres</b>
        <br><b>Hex</b>
      </td>
      <td bgcolor="#e6e6ff"><b>Nazwa rejestru</b>
      </td>
      <td bgcolor="#e6e6ff"><b>Dostęp</b>
      </td>
      <td bgcolor="#e6e6ff"><b>Opis</b>
      </td>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>801</td>
      <td>800</td>
      <td>0x320</td>
      <td>Wejście 1</td>
      <td>Odczyt </td>
      <td>Stan wejścia 1</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>802</td>
      <td>801</td>
      <td>0x321</td>
      <td>Wejście 2</td>
      <td>Odczyt </td>
      <td>Stan wejścia 2</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>817</td>
      <td>816</td>
      <td>0x330</td>
      <td>Wyjście 1</td>
      <td>Odczyt</td>
      <td>Stan wyjścia prądowego
        <br>≠ 0 → bit zapalony</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>818</td>
      <td>817</td>
      <td>0x331</td>
      <td>Wyjście 2</td>
      <td>Odczyt</td>
      <td>Stan wyjścia napięciowego
        <br>≠ 0 → bit zapalony</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>993</td>
      <td>992</td>
      <td>0x3E0</td>
      <td>Przechwyć 1</td>
      <td>Odczyt i zapis</td>
      <td>Przechwycenie licznika 1</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>994</td>
      <td>993</td>
      <td>0x3E1</td>
      <td>Przechwyć 1</td>
      <td>Odczyt i zapis</td>
      <td>Przechwycenie licznika 1</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>1009</td>
      <td>1008</td>
      <td>0x3F0</td>
      <td>Przechwycono 1</td>
      <td>Odczyt i zapis</td>
      <td>Przechwycono licznik 1</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>1010</td>
      <td>1009</td>
      <td>0x3F1</td>
      <td>Przechwycono 2</td>
      <td>Odczyt i zapis</td>
      <td>Przechwycono licznik 2</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

## Program konfiguracyjny

Konfigurator Modbus jest oprogramowaniem służącym do ustawienia rejestrów odpowiedzialnych za komunikację modułu w magistrali Modbus jak również do odczytu i zapisu aktualnych wartości pozostałych rejestrów modułu. Dzięki temu programowi można w wygodny sposób przetestować układ jak również w czasie rzeczywistym obserwować zmiany w rejestrach.

Komunikacja z modułem odbywa się poprzez kabel USB. Do współdziałania programu z modułem nie jest wymagana instalacja żadnych sterowników.

Konfigurator jest uniwersalnym programem, za pomocą którego możliwa jest konfiguracja wszystkich dostępnych modułów Mini Modbus.

![](images/MO-AO1-MI/configurator.png) {.img-responsive}

